疑問：hkbn 香港寬頻 BB100 明線入屋 想轉 BB1000

用咗BB100 好多年 (應該超過8年），
私樓，一直以黎都係走廊明線入屋，
如果想升做BB1000，係咪要香港寬頻師父由走廊拉過條新線入屋？
另外，我呢家$135/月，如果續約佢加到$150/月(包my tv super), 呢個價位合理嗎?